\section[Qbits vs. Bits]{Unterschied zwischen Qbits und klassischen Bits}
\label{sec:QBit_kBit}
Die Bits eines Quantencomputers werden auch Quantenbits oder kurz Qbits genannt. In Abb. \ref{fig:kBits} ist das klassische Bit eines normalen Computers zu sehen, daneben in Abb. \ref{fig:Qbit} das Qbit.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/Bit.png}
        \caption{klassisches Bit}
        \label{fig:kBits}
    \end{minipage}
    \hspace{0.05\textwidth}
    \begin{minipage}[b]{0.45\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/QBit.png}
        \caption{Quanten Bit}
        \label{fig:Qbit}
    \end{minipage}
\end{figure}

Als Qbits können nicht nur Photonen, wie in Abb. \ref{fig:photonen_verschraenkt} oder Abb. \ref{fig:ds_photonen} und Abb. \ref{fig:ds_wellen}, sondern auch auf den Nullpunkt gekühlte Atome oder einzelne gefangene Elektronen.

Wie bereits in Kap. \ref{sec:doppel} schon besprochen befinden sich Quantenbits in einem Zustand irgendwo zwischen \textit{Null} und \textit{Eins}. Erst bei der Messung müssen sie sich für genau einen Zustand entscheiden. Nach der Messung können die Qbits wieder wie klassische Bits behandelt werden, wie in Abb. \ref{fig:kBits}, behandelt werden. Vorher kann man den Qbits nur mit einer gewissen Wahrscheinlichkeit einen der beiden Zustände zuordnen.

\(\alpha^2\) gibt die Wahrscheinlichkeit an, mit der Qbit bei der Messung Null ergibt, und \(\beta^2\) gibt die Wahrscheinlichkeit an, mit der Qbit bei der Messung Eins ergibt. Mathematisch wird ein Qbit mit 
\[ \lvert q \rangle = \alpha \lvert 0 \rangle + \beta \lvert 1 \rangle \]
beschrieben. Die Werte \(\alpha\) und \(\beta\) sollten quadriert und dann addiert immer \(1\) ergeben.
\[\alpha^2 + \beta^2 = 1\]

Wie diese mathematische Schreibweise zustande kommt, würde an dieser Stelle zu weit führen und ist für die folgenden Kapitel auch nicht unbedingt notwendig. Wer sich intensiver mit der Mathematik hinter dem Quantencomputing beschäftigen möchte, kann entweder den \href{https://open.hpi.de/courses/qc-intro-1-2022}{OpenHPI-Kurs} \cite{hpi2022quantencomputing} von Frau Prof. Dr. Bettina Just ansehen oder die \href{https://www.youtube.com/watch?v=42OiBzfdE2o&list=PLOFEBzvs-VvqKKMXX4vbi4EB1uaErFMSO}{YouTube-Playlist} \cite{youtube2022quantumcomputing} von John Watrous von IBM.
